#Class / Method
การสร้าง class และ method จะมี return ค่า และไม่ return ค่า สามารถใส่ parameter เข้าไปได้ 


#DataType
คือตัวบอกประเภทของข้อมูล หลักๆจะมี

***String*** จะเป็บค่าเป็นตัวอักษร

***Integer หรือ Int***  จะเก็บค่าเป็นตัวเลขที่ไม่มีจุดทศนิยม

***Double*** จะเก็บค่าเป็นตัวเลขที่มีจุดทศนิยม

***Boolean*** เก็บค่าที่เป็นพวก True / False

#Number
เป็นคำสั่งที่ใช้เกี่ยวกับตัวเลข

***value*** คือการแปลง type ให้เป็น Number

***compareTo*** คือการเปรียบเทียบตัวแปรกับตัวเลขที่เรากำหนดขึ้น

- ถ้ามากกว่าจะเป็น 0
- ถ้าน้อยกว่าจะเป็น -1
- ถ้ามากกว่าจะเป็น 1

***ToString*** คือการแปลงค่า Int ให้เป็น String

***Parse....*** คือการแปลงค่า String ให้เป็นตัวเลข
- ParseInt แปลงเป็นเลข
- ParseDouble แปลงเป้นเลขทศนิยม

***Ceil*** ถ้ามีตัวเลขมีจุดทศนิยมไม่ว่าเท่าไรปัดขึ้นเป็นจำนวนเต็ม

***Floor*** ถ้ามีตัวเลขมีจุดทศนิยมไม่ว่าเท่าไรปัดลงเป็นจำนวนเต็ม

***Round*** ถ้ามีตัวเลขมีจุดทศนิยมมากกว่า.5 ปัดขึ้น ถ้าน้อยกว่า.5 ปัดลง




#List 

คือ เปรียบเหมือนกล่อง 1 ใบ ซึ่งสามารถเก็บอะไรหลายๆ อย่าง จะใช้ [] เป็นเครื่องหมาย จะใช้ Value 

เช่น List "method_name" = [string,string,int]

ถ้าแทนค่าจะได้ List customer = [firstname,lastname,age]

**มีคำสั่งที่ใชใน list**
 
 ***add()*** คือการเพิ่มข้อมูลเข้าไปใน list
 
 ***contrain()*** คือการหาค่าข้างในว่ามีหรือไม่มี ถ้ามีจะแสดงค่าเป็น True ถ้าไม่มีจะแสดง False
 
 ***get()*** คือการดึงข้อมูลออกมาแสดง
 
 ***isempty()*** คือ เหมือนเป็นการถามว่า list นี้ว่างไหมถ้าว่างเป็น True ถ้าไม่ว่างจะเป็น False 
 
 ***pop()*** คือการเอาข้อมูลออก จะตรงข้ามกับ add() แต่ว่าจะเอาแค่ตัวหลังสุดออกเท่านั้น ไม่สามารถใส่ค่าตำแหน่งได้ว่าจะเอาลำดับไหนออก 
 
 ***remove()*** คือการลบข้อมูล แต่สามารถบอกตำแหน่งได้
 
 ***size()*** คือการบอกจำนวนว่า Method_name นี้มี value กี่ตัว

#Map

คือ เป็นการเก็บข้อมูล แบบเจาะจง เช่น คนนี้อายุเท่าไร ชื่ออะไร จะมี [:] เป็นเครื่องหมาย จะใช้ key กับ value

**มีคำสั่งที่ใชใน Map**

***get()*** คือการดึงข้อมูลออกมาแสดง

***containKey()*** คือการหาว่ามี key ที่เราต้องการอยู่ไหม

***size()*** คือการบอกจำนวนว่า Method_name นี้มี value กี่ตัว

***keyset()*** คือการหาว่า method_name นี้มี key อะไรบ้าง

***put()*** คือการเพิ่มข้อมูล (key,value)เข้าไป


#Operator

คือการใช้เครื่องหมาย 

ถ้าใช้กับพวกตัวเลข ก็คือ บวก ลบ คูณ หาร

ถ้าใช้กับพวกเงื่อนไข ก็คือ มากกว่า น้อยกว่า เท่ากับ


#Loop
เป็นคำสั่งที่ใช้ในการทำซ้ำ มีคำสั่ง
- While
- For
- For in
- Each
- Break

####While กับ For 
- เป็น loop ที่มีเงื่อนไข

####For in
- จะมีการใช้ array เข้ามากำหนดตัวแปรจะเป็น int หรือ string ก็ได้

####Each
- จะมีการใช้ array เข้ามากำหนดตัวแปร จะใช้ It ในการดึง value แทน

####Break

- เป็นคำสั่งที่ใช้ในการหยุด loop 

-----------------------------------------------------------
##***ความแตกต่างระหว่าง Println() กับ Print()
- **Println()** จะนับจากบนลงล่าง (เหมือน Column)
- **Print()** จะนับจากซ้ายไปขวา (เหมือน Row)
 

